<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Léo Chollet  on Portfolio</title>
    <link>https://leochollet..ch/</link>
    <description>Recent content in Léo Chollet  on Portfolio</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ch-fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 05 Jan 2024 11:06:29 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://leochollet..ch/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Expérimentation - Extention WordPress de prise de rendez-vous</title>
      <link>https://leochollet..ch/posts/experimentation/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 11:06:29 +0100</pubDate>
      <guid>https://leochollet..ch/posts/experimentation/</guid>
      <description>Introduction Dans le cadre de cette veille technologique, j&amp;rsquo;ai découvert une extension WordPress permettant une gestion dynamique des rendez-vous, nommée Amelia. Lien vers leur site ici
L&amp;rsquo;extension propose une interface responsive, propre et facile d&amp;rsquo;utilisation, offrant diverses fonctionnalités telles que des notifications de rendez-vous avec rappel automatique, etc.
Dans cette expérimentation, je vais présenter un cas d&amp;rsquo;utilisation sur mon site dédié aux prises de rendez-vous pour le lavage automobile. Lien du site de lavage auto</description>
    </item>
    <item>
      <title>Veille technologique - le système mis en place</title>
      <link>https://leochollet..ch/posts/ecoute/ecoute/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 16:26:07 +0100</pubDate>
      <guid>https://leochollet..ch/posts/ecoute/ecoute/</guid>
      <description>Domaine de veille Sur ce blog, vous retrouverez les articles qui concernent mon domaine d&amp;rsquo;intérêt, le développement web. Ce domaine m&amp;rsquo;intéresse car je le trouve relativement simple à comprendre, utile et surtout facilement applicable. Le fait de pouvoir aussi à tout moment travailler en indépendant est aussi un gros plus, ajoutant une grande flexibilité des horaires de travail, etc&amp;hellip;
Mes sources de veille Pour faire cette veille, je me suis appuyé sur plusieurs sources.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Les tendances technologique 2024</title>
      <link>https://leochollet..ch/posts/newtech/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 14:08:41 +0100</pubDate>
      <guid>https://leochollet..ch/posts/newtech/</guid>
      <description>Introduction Je vais parler d&amp;rsquo;une vidéo intitulée &amp;ldquo;You probably won’t survive 2024&amp;hellip; Top 10 Tech Trends&amp;rdquo; du youtubeur FireShip. Vous pouvez trouver le lien de la vidéo ici. Cette publication est sortie il y a seulement un mois au moment où j&amp;rsquo;écris cet article. Elle présente les prédictions des tendances technologiques pour l&amp;rsquo;année 2024. La vidéo aborde un large éventail de sujets, y compris les cryptomonnaies et les grandes vagues de licenciement dans le secteur technologique (Amazon, Google et Spotify ayant licencié environ 15% de leurs développeurs).</description>
    </item>
    <item>
      <title>CMS Headless: le guide complet</title>
      <link>https://leochollet..ch/posts/headlesscms/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 09:37:24 +0100</pubDate>
      <guid>https://leochollet..ch/posts/headlesscms/</guid>
      <description>Introduction Aujourd&amp;rsquo;hui, j&amp;rsquo;ai trouvé un article intéressant sur les headless CMS (Content Management System). L&amp;rsquo;article, &amp;ldquo;CMS Headless: le guide complet&amp;rdquo; , rédigé par StoryBlock, une entreprise spécialisée dans les solutions CMS headless, présente de manière approfondie les avantages et les inconvénients de ce type d&amp;rsquo;outils. J&amp;rsquo;avais déjà brièvement aperçu ce sujet lors de mon cours de marketing digital. Vous pouvez consulter l&amp;rsquo;article ici.
Headless ? CMS ? Définitions L&amp;rsquo;article commence par définir ce qu&amp;rsquo;est un headless CMS.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Les applications web progressive</title>
      <link>https://leochollet..ch/posts/pwa/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 15:28:32 +0100</pubDate>
      <guid>https://leochollet..ch/posts/pwa/</guid>
      <description>Introduction Une fois de plus, il s&amp;rsquo;agit d&amp;rsquo;un sujet que j&amp;rsquo;ai pu apercevoir en cours et que j&amp;rsquo;ai revisité lors de ma veille technologique. Il s&amp;rsquo;agit des PWA, Progressive Web Apps, des applications qui sont, en essence, des sites web.
L&amp;rsquo;article de web.dev Les détails concernant ce qu&amp;rsquo;est une PWA sont expliqués en détail. Fondamentalement, il s&amp;rsquo;agit d&amp;rsquo;un site web que l&amp;rsquo;utilisateur peut &amp;ldquo;installer&amp;rdquo; comme une application à partir de son navigateur, s&amp;rsquo;il le souhaite.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Les générateur de Sites Statiques</title>
      <link>https://leochollet..ch/posts/static/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 15:21:25 +0100</pubDate>
      <guid>https://leochollet..ch/posts/static/</guid>
      <description>Introduction Au cours de mes études à l&amp;rsquo;HEIG, j&amp;rsquo;ai fait une découverte significative concernant les Générateurs de Sites Statiques (Static Site Generators ou SSG). Ces outils de création de sites web statiques, qui affichent le même contenu à chaque visiteur, cherchent à combler le fossé entre les CMS tels que WordPress (connus pour leur personnalisation et leur facilité d&amp;rsquo;utilisation, mais souvent handicapés par une performance réduite due à la prolifération de nombreux plugins) et la création manuelle en HTML, CSS et JS.</description>
    </item>
    <item>
      <title>À propos</title>
      <link>https://leochollet..ch/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://leochollet..ch/about/</guid>
      <description>Objectifs de ce portfolio Ce portfolio à deux objectifs, un premier, de me présenter, Léo Chollet le futur inégnieur des médias, mon CV en ligne qui montre mon intérêt pour le développement web avec une liste de mes projets réalisé, et en deuxième objectifs, une série de post sur mon blog, qui montre ma veille technologie dans ce domaine qui m&amp;rsquo;intéresse. J&amp;rsquo;y montre mes découverte récente dans le web, les nouveaux outils, plugins, et autres éléments nouveau du domaine, nouveaux en tout cas pour moi.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Projets</title>
      <link>https://leochollet..ch/projets/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://leochollet..ch/projets/</guid>
      <description>Projet WordPress - Site de prise de rendez-vous - P-Wash.ch et Loungecar L&amp;rsquo;objectif du site web est de faciliter la prise de rendez vous pour un lavage de voiture. Un outils de gestion des rendez-vous à été intégrer. Gère dynamiquement le personnel disponible Prévois du temps supplémentaire selon le type de rendez-vous Permet de payer en ligne Compatible smartphone </description>
    </item>
  </channel>
</rss>
